知唔知點解香港流行曲多數都係負能量、憂傷？

因為香港人多數負能量、憂傷
聽落先有共嗚
而 d 歌冇共嗚係唔會紅得起

上一代食住經濟起飛條水
先會出到以下歌詞：
「強人是你 能飛天遁地 」
「我哋大家 在獅子山下相遇上 ，總算是歡笑多於唏噓」
「三分天註定 七分靠打拼 愛拼才會贏」

依家個時勢真係強你老母咩
拼你老母咩
是但入政府打份安穩工，準時收工，少做少錯
先係人生贏家

乜撚野歌黎

獅子山下咪係港英年代嘅維穩主題曲

負能量 憂傷

放假
操背啦今日

愛拼才會贏你肯定係香港野？

盡快將

獅子山下其實好sad架喎
只不過係sad得黎又帶少少希望
唏噓中帶點歡笑

為愛下去 過下去
我們才想工作萬歲 那代價不過是疲累
在電影院的美夢裡 可惜結局也未到已沉睡
平常極奢侈的樂趣 抱著你一夜閒談 明日是假日再也無懼
沒有預算也願逃出這裡 赴賞櫻之旅
快樂趁青春去追 樂極偏會心虛
這麼普通的情侶 未來又怎麼敢想下去
但求學會 吃苦的樂趣

釋放蔡楝廉